<resources>
    <string name="app_name">lastsubmission</string>
    <string name="nama">WilliamGoeyana@Bangkit.com</string>
    <string name="user">Will</string>
    <string name="back">back</string>
    <string name="about">about</string>
    <string name="itemname">Nama Makanan</string>
    <string name="description">deskripsi</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Nasi Goreng</item>
        <item>Mie Goreng</item>
        <item>Ayam Goreng </item>
        <item>Ayam Goreng Mentega</item>
        <item>Fu Yung Hai</item>
        <item>Martabak</item>
        <item>Pasta</item>
        <item>Rendang</item>
        <item>Scrumble egg</item>
        <item>Cap Cai</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Nasi goreng merupakan sajian nasi yang digoreng dalam sebuah wajan atau penggorengan yang menghasilkan cita rasa berbeda karena dicampur dengan bumbu-bumbu seperti garam, bawang putih, bawang merah, merica, rempah-rempah tertentu dan kecap manis. Selain itu, ditambahkan bahan-bahan pelengkap seperti telur, sayur-sayuran, makanan laut, atau daging. Makanan tersebut sering kali disantap sendiri atau disertai dengan hidangan lainnya. Nasi goreng adalah komponen populer dari masakan Asia Timur, Tenggara dan Selatan pada wilayah tertentu. Sebagai hidangan buatan rumah, nasi goreng biasanya dibuat dengan bahan-bahan yang tersisa dari hidangan lainnya, yang berujung pada ragam yang tak terbatas. Menjadi penopang ekonomi, hal yang sama juga terjadi pada mi goreng atau pyttipanna.[1]Beberapa ragam populer dari nasi goreng memiliki daftar bahan spesifik mereka sendiri. Di Tiongkok Raya, ragam paling terkenal meliputi nasi goreng Yangzhou dan nasi goreng Hokkien. Chāhan Jepang sering dianggap berasal dari Jepang, yang ternyata berasal dari hidangan nasi goreng Tionghoa. Bokkeum-bap dari Korea umumnya tak dianggap demikian, meskipun terdapat ragam Tionghoa Korea dari bokkeum-bap. Di Asia Tenggara, nasi goreng Indonesia, Malaysia, dan Singapura yang berkonstruksi serupa dan khao phat Thai adalah hidangan populer. Di Barat, kebanyakan restoran untuk pelanggan vegetarian atau Muslim membuat ragam mereka sendiri dari nasi goreng, termasuk nasi goreng telur. Nasi goreng juga muncul pada menu-menu restoran Amerika yang menawarkan masakan dengan tanpa tradisi asli dari hidangan tersebut. Selain itu, terdapat ragam nasi goreng di negara-negara selatan Amerika Serikat. Beberapa ragam tersebut meliputi chaulafan asal Ekuador, arroz chaufa asal Peru, arroz frito asal Kuba, dan arroz mamposteao asal Puerto Rico.Nasi goreng adalah makanan jalanan populer di Asia. Di beberapa negara Asia, restoran-restoran kecil, gerai-gerai pinggir jalan dan pedagang keliling mengkhususkan diri dalam menyajikan nasi goreng. Di kota-kota Indonesia, pedagang umum nasi goreng biasa ditemukan berpindah-pindah dengan gerobak makanan mereka dan berhenti di jalanan sibuk atau kawasan tempat tinggal. Beberapa gerai makanan Asia Tenggara menawarkan nasi goreng dengan pilihan rasa dan hidangan sampingan.</item>
        <item>Mi goreng berarti "mi yang digoreng" adalah hidangan mi yang dimasak dengan digoreng tumis khas Indonesia. Mi goreng juga populer dan juga digemari di Malaysia, dan Singapura. Mi goreng terbuat dari mi kuning yang digoreng dengan sedikit minyak goreng, dan ditambahkan bawang putih, bawang merah, udang serta daging ayam atau daging sapi, irisan bakso, cabai, sayuran, tomat, telur ayam, dan acar. Makanan ini sangat populer dan dapat ditemui di mana-mana di Indonesia, mulai dari pedagang pinggir jalan (kaki lima) sampai restoran mewah. Mi goreng juga dapat ditemukan di warung mamak di Malaysia dan Singapura.versi mi instan dari mi goreng juga sangat populer, seperti Indomie Mi goreng.Masakan ini merupakan jenis chha mi dibawa oleh para pendatang Tionghoa ke Indonesia, Malaysia, and Singapura. Mi goreng juga mirip dengan Yakisoba dari Jepang. Akan tetapi mi goreng sudah sedemikian rupa terintegrasi ke dalam seni kuliner Indonesia. Sebagai contoh mi goreng membubuhkan kecap manis sebagai bahan penting. Untuk menyesuaikan dengan masyarakat Indonesia yang kebanyakan adalah muslim, mi goreng biasanya tidak menggunakan daging babi maupun lemak babi. Biasanya mi goreng menggunakan udang, daging ayam, atau daging sapi.Di Malaysia, sajian mi ini bisa Anda temukan di pasar, atau di pinggir jalan. Mereka dijual oleh pedagang kaki lima atau pedagang asongan, terutama orang India-Malaysia.</item>
        <item>Ayam goreng (bahasa Inggris: fried chicken), atau ayam goreng tepung adalah hidangan yang dibuat dari potongan daging ayam yang telah dilapisi dengan tepung atau adonan encer yang dibumbui dan digoreng, digoreng rendam, digoreng dengan penggorengan bertekanan, atau digoreng udara. Penepungan menambahkan lapisan renyah atau kerak ke bagian luar ayam sekaligus mempertahankan kelembutan dan air dalam daging. Ayam goreng biasanya dibuat dari daging ayam broiler.Hidangan pertama yang diketahui telah digoreng adalah gorengan dari Abad Pertengahan Eropa. Namun, orang Skotlandia adalah orang Eropa pertama yang diketahui menggoreng ayam dengan lemak (meskipun tanpa bumbu). Sementara itu, banyak masyarakat Afrika Barat memiliki tradisi ayam goreng yang dibumbui (daging ayam dibungkus adonan dan dimasak dengan minyak kelapa sawit). Teknik menggoreng Skotlandia dan teknik bumbu Afrika Barat ini kemudian digabungkan oleh orang-orang Afrika yang diperbudak dan orang Afrika-Amerika di daerah selatan Amerika Serikat.</item>
        <item>Ayam mentega atau Makhan murg (Hindi: मुर्ग़ मक्खनी )adalah hidangan, yang berasal dari subbenua India, dari ayam dalam saus tomat.Hidangan ini dikembangkan pada 1950-an oleh tiga pemilik restoran Punjabi: Kundan Lal Gujral, Kundan Lal Jaggi dan Thakur Dass, yang merupakan pendiri restoran Moti Mahal di Delhi, India. Hidangan itu dibuat "secara kebetulan" dengan mencampur ayam sisa dalam saus tomat, kaya akan mentega dan krim.</item>
        <item>Puyunghai (dieja pula sebagai puyonghai, fuyonghai, atau fuyunghai; Hanzi: 芙蓉蟹; Pinyin: fúróngxiè; Jyutping: fu4jung4haai5) atau kadang dikenal sebagai puyungdan (Hanzi: 芙蓉蛋; Pinyin: fúróngdàn; Jyutping: fu4jung4daan6-2) adalah masakan Tionghoa yang dibuat dari telur yang didadar dengan campuran berupa sayuran, daging, atau makanan laut. Isi campuran bisa berupa cincangan halus daging babi, daging ayam, daging sapi, daging kepiting, dan sebagainya.Puyunghai dimakan bersama saus asam manis yang biasanya dibuat dari tomat dan kacang polong, tetapi ada juga saus yang disertai dengan potongan nanas di dalamnya. Nama "puyunghai" dan "puyungdan" berasal dari kata puyong (Hanzi: 芙蓉; Pinyin: fúróng), yang merupakan nama Tionghoa dari tumbuhan waru landak (Hibiscus mutabilis) dan menjadi rujukan nama karena bentuknya yang menyerupai tanaman ini, serta hai (Hanzi: 蟹; Pinyin: xiè) yang berarti kepiting atau dan (Hanzi: 蛋; Pinyin: dàn) yang berarti telur. Masakan ini berasal dari Shanghai, Tiongkok.</item>
        <item>Martabak (bahasa Arab: مطبق, berarti "terlipat") merupakan sajian yang biasa ditemukan di Arab Saudi (terutama di wilayah Hijaz), Yaman, India, Bangladesh, Indonesia, Malaysia, Singapura, dan Brunei. Bergantung pada lokasinya, nama, dan komposisi martabak dapat bervariasi.Di Indonesia, ada dua jenis martabak, yaitu martabak asin/telur yang terbuat dari campuran telur dan daging, serta martabak manis, yang biasanya diisi coklat dan keju. Berbeda dengan martabak telur, martabak manis adalah sejenis kue atau roti isi selai yang biasa dimakan di saat santai sebagai makanan ringan. Di Malaysia, martabak manis (yang dikenal dengan nama Apam Balik) sering dijadikan sebagai hidangan sarapan dengan ditemani segelas teh tarik. Martabak manis yang dikenal di Indonesia bukanlah sejenis martabak. Hanya saja namanya diadopsi dan dipakai oleh warga Indonesia bagian barat (dari area Jawa Barat ke barat) karena biasa dijual pedagang bersamaan dengan martabak.</item>
        <item>Pasta adalah makanan olahan yang digunakan pada masakan Italia, yang biasanya terbuat dari adonan tidak beragi berbahan tepung gandum durum (semolina) yang dicampur dengan air atau telur dan dibentuk menjadi lembaran-lembaran atau bentuk-bentuk yang beragam, yang kemudian dimasak dengan cara direbus atau dipanggang. Di Indonesia, jenis pasta yang populer adalah spageti, makaroni dan lasagna. Namun, sebenarnya ada banyak lagi jenis pasta lainnya, seperti vermiseli, fetucini, fusilli, penne, ravioli dan sebagainya.Dalam bahasa Inggris, pasta adalah sebutan untuk berbagai jenis masakan dengan bahan utama salah satu jenis pasta yang diberi bumbu dan saus. Pasta berasal dari bahasa Italia "pasta alimentare" yang berarti adonan bahan makanan. Dalam arti luas, "pasta" bisa berarti semua adonan seperti adonan roti, pastri atau bolu. Dalam bahasa Italia, pasta yang berarti bahan makanan seperti mi disebut pastasciutta.Pasta dibuat dari tepung terigu semolina yang merupakan hasil gilingan biji gandum durum dicampur telur sehingga sedikit berwarna kuning cerah, dan bila dimasak dengan benar akan menghasilkan tekstur sedikit kenyal. Pasta buatan Amerika sering dibuat dari campuran tepung terigu Farina dan Semolina, sehingga mempunyai tekstur yang lebih lembut untuk dijadikan hidangan seperti kaserol.Di luar negara asalnya di Italia, pasta biasanya dijual di dalam kemasan dalam bentuk kering. Pasta kering dibuat di pabrik dengan menggunakan mesin ekstrusi yang mendorong keluar adonan pasta melalui lubang-lubang saringan. Bentuk-bentuk pasta yang lain diperoleh dengan menggiling adonan pasta menjadi lembaran yang kemudian dipotong-potong atau dicetak.Pasta segar buatan rumah tangga dan restoran dibentuk dengan tangan beberapa saat sebelum pasta direbus. Pasta segar memerlukan waktu masak yang singkat, namun pasta segar tidak tahan lama disimpan karena memiliki kadar air yang tinggi. Pasta kering bisa tahan lama disimpan hingga 3 tahun atau lebih karena hanya memiliki kandungan air sebanyak 10%. Pasta yang sudah dimasak dan tinggal dipanaskan dengan oven gelombang mikro juga sering dijumpai di bagian makanan beku pasar swalayan.</item>
        <item>Rendang (Minangkabau: randang; Jawi: رندڠ) adalah hidangan berbahan dasar daging yang dihasilkan dari proses memasak suhu rendah dalam waktu lama dengan menggunakan aneka rempah-rempah dan santan. Proses memasaknya memakan waktu berjam-jam (biasanya sekitar empat jam) hingga yang tinggal hanyalah potongan daging berwarna hitam pekat dan dedak. Dalam suhu ruangan, rendang dapat bertahan hingga berminggu-minggu. Rendang yang dimasak dalam waktu yang lebih singkat dan santannya belum mengering disebut kalio, berwarna cokelat terang keemasan.Rendang dapat dijumpai di rumah makan Padang di seluruh dunia.[butuh rujukan] Masakan ini populer di Indonesia dan negara-negara Asia Tenggara lainnya, seperti Malaysia, Singapura, Brunei, Filipina, dan Thailand. Di daerah asalnya, Minangkabau, rendang disajikan di berbagai upacara adat dan perhelatan istimewa. Meskipun rendang merupakan masakan tradisional Minangkabau, teknik memasak serta pilihan dan penggunaan bumbu rendang berbeda-beda menurut daerah.Pada 2011, rendang pernah dinobatkan sebagai hidangan yang menduduki peringkat pertama daftar World</item>
        <item>Telur orak-arik (bahasa Inggris: scrambled eggs) adalah makanan yang terbuat dari telur (biasanya telur ayam) diaduk atau dikocok bersama dalam wajan atau penggorengan saat dipanaskan dengan lembut, biasanya ditambahkan garam, mentega, dan bahan lainnya yang bervariasi.</item>
        <item>Capcai (Hanzi: 雜菜; Pinyin: zácài; Pe̍h-ōe-jī: cha̍p-chhài; "aneka sayuran") atau capcay adalah nama hidangan khas Tionghoa-Indonesia berupa banyak macam sayuran yang dimasak dengan cara direbus (kuah) atau digoreng tumis. Capcai asal mulanya merupakan variasi dari hidangan khas Fujian.Nama capcai diambil dari dialek Hokkian yang secara harfiah berarti "aneka ragam sayur"Jumlah sayuran dalam capcai tidak tentu, tetapi banyak yang salah kaprah mengira bahwa capcai harus mengandung 10 macam sayuran karena secara harfiah adalah berarti "sepuluh sayur". Cap di dalam dialek Hokkian juga dapat dieja "sepuluh", dan cai berarti sayur.Beberapa jenis sayuran yang biasanya dicampur dalam capcai adalah sawi putih, sawi hijau, wortel, jagung muda, jamur merang, jamur kuping, kol, kapri, buncis, bunga kol, brokoli, daun bawang, tomat, dan bawang bombai. Walaupun demikian, unsur protein hewani juga biasa ditambahkan ke dalam makanan ini, misalnya daging sapi, ayam, telur, hati dan ampela ayam, udang, bakso, cumi-cumi, dan daging babi.</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_photo">
        <item>https://i.pinimg.com/564x/94/82/ab/9482ab2e248d249e7daa7fd6924c8d3b.jpg</item>
        <item>https://i.pinimg.com/564x/10/9c/a0/109ca0cd6c676168beb76544a6052bd3.jpg</item>
        <item>https://i.pinimg.com/564x/43/5d/a1/435da1569add9d31acdec95d26e96a55.jpg</item>
        <item>https://i.pinimg.com/236x/54/56/e4/5456e4ce71a6d84dfe61240a50f6d8f3.jpg</item>
        <item>https://i.pinimg.com/236x/6b/db/be/6bdbbeded45e702bae6f8e26457df53b.jpg</item>
        <item>https://i.pinimg.com/564x/50/10/07/50100795a21e82c6fcc26ad29061f657.jpg</item>
        <item>https://i.pinimg.com/564x/4e/36/bd/4e36bd6ad9ef45c8f87044b6dd585f8b.jpg</item>
        <item>https://i.pinimg.com/564x/16/d9/5d/16d95d52811b1256b73511a7d86e8fa3.jpg</item>
        <item>https://i.pinimg.com/236x/dd/ca/b6/ddcab624594137794a7e8ef3a7117620.jpg</item>
        <item>https://i.pinimg.com/564x/ff/e8/ff/ffe8ff6199c1706364dc382bc4253b31.jpg</item>\
    </string-array>
    <string name="ingredients">bahan dan cara pembuatan</string>
</resources>